Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування?

Екранування символів означає, що ми робимо щось із ними, щоб переконатися, що вони розпізнаються як текст, а чи не частина коду. У JavaScript ми робимо це, поміщаючи зворотну косу межу безпосередньо перед символом.


Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

"Hoisting" перекладається з англійської як "підняття" і означає поняття, яке було придумано для того, щоб можна було говорити про замикання JavaScript без вказівки області видимості змінних.